我地其實可能要準備非裔美國人民權運動

呢個po我自己打左成個鍾架

前幾日有人話依家同烏克蘭差唔多
但我個人認為
今次香港呢個「全民爬山運動會」
更加似 非裔美國人民權運動

簡述一下
非裔美國人民權運動
是美國民權運動的一部分，於1950年代興起，直至1970年代，是美國黑人為爭取與白人同等的地位而發起的群眾性鬥爭運動，乃是經由不合作甚至違法抗爭的抗議行動，爭取非裔美國人民權的群眾鬥爭，這個全國性政治運動除了黑人外，亦有不少白人支持。
「咁同我地有咩關系？」

睇番歷史
美國黑人雖然早係1863已經由林肯解放左(我地係移交同話會有普選)
有投票權同民主
但由於白人已經佔左社會利益好大部份(上遊社會同政治利益網)
導致黑人無法接觸上級教育(唔太關事)
同時因為生計所以要依賴白人(依賴政治利益網)
結果就係「有票都無用」
白人依然係當黑人係奴隸(似唔似？中共係咪當香港人係奴隸？)
世世代代都唔應該起身(奴才)
「你睇唔睇到班老不死？」

去到1896年美國聯邦最高法院作出「普萊西訴弗格森案」判決，確立對黑人採行「隔離但平等」措施合法，無異對南方黑人的人權造成嚴重的打擊，最高法院判決中有關「隔離」的部份被執行得十分徹底，但有關「平等」的部份則不然，導致南方出現更多種族隔離制度法令，甚至連在工廠、醫院及軍隊都採取種族隔離制度。
「睇到呢到會唔會見到150個人？」

在歷經58年後，普萊西訴弗格森案的法律觀念才被推翻；1954年聯邦最高法院在「布朗訴教育委員會」一案，判定種族隔離的學校並未提供黑人學生公平教育，因此公立學校應該要種族混合。一連串的非裔美國人民權運動也正式開始。

開始明未？

其實我地好有可能會步入美國黑人抗爭歷史
當時美蘇交惡
戰爭連年
同時學生又和平平等主義覺醒
搞到黑人可以趁機抬頭
其實同我地好似
「美國需要黑人作為美國人的一部份保護美國利益」『同時又唔想比太多權利』
「土共垃圾需要香港作為國土一部份保護黨的利益」『同時又唔想比太多權利』

其實歷史好多野可以借鏡
而更老實
我地可以睇到美國當年處理手法
「原來同中共差唔多」

於 奧爾巴尼運動，1961–62年
南方基督教領袖協會被一些學生組織批評為沒有盡力參加自由乘車者運動。學生非暴力統籌委員會的一些積極分子批評金個人逃避危險，給了他侮辱性的綽號「上帝」。金決定協助學生委員會和當地領袖。
最終而言
運動失敗了，當地警長勞里·普利切特的戰略極其狡詐，黑人社區內部存在內訌。
行動目標並不明確。
普利切特阻止了遊行，但並沒有使用暴力，避開了大眾的關注。
他也將示威者收押在臨近的監獄裏，避免監獄人滿為患。
普利切特看出金的潛在威脅，及時將他釋放，以避免拉仇恨。
金在1962年出獄，沒有獲得勝利。
然而，當地運動依然積極，並在隨後數年裏取得重大進步。
好明顯同土共所做差唔多
「分化內部」「分散目標」「分開對應」「分離群眾」
同土共完全無分別

同時
1565年，西班牙人在佛羅里達州東北岸建立了聖奧杜斯丁，後者被冠以「全美最古老的城市」而聞名。
該城市在1964年民權法案通過時扮演了重要的角色。黑人牙醫，空軍老兵羅伯特·B·海靈博士與協進會合作，自1963年起在當地舉行運動，反對種族隔離制度，結果是海靈波士和三位搭檔詹姆斯·傑克遜、克萊德·詹金斯、詹姆斯·霍瑟[103]在當年秋季被三K黨人殘忍地毆打。(廢老廢中五毛黑社會)
蒙面夜騎向黑人住宅射擊，青年奧德利·尼爾·愛德華茲、喬安·安德遜、山姆·懷特、威利·卡爾·辛克爾頓[104](被稱之為「聖奧古斯丁四青年」)在當地伍爾沃斯的午餐櫃枱就做後，被投入監獄，在那裏並管教學校中待了六個月。在《匹茲堡信報》、傑基·羅賓森等方面領導的全美抗議後，佛羅里達州長和州理事會才調查此事，釋放了當事人。(全美抗議先理)
為了應對壓迫，聖奧古斯丁運動在非暴力直接行動的同時，採用了武裝自衛的手段。在1963年6月，海靈博士公開稱「我和其他人已經武裝上了。我們會先開槍，後問話。我們不會像美德加·艾維斯那樣死去。」這席話成為全美頭條。當三K黨蒙面夜騎人在聖奧古斯丁的黑人社區實行恐怖威脅時，海靈的協進會成員開火將其驅散，在10月份，一位黨徒被殺。(武力上升)

歷史係好似架
我地話唔定係真係要計劃
唔係一年半年
可能係幾年內都不斷有大大小小不合作運動

我地絕對唔可以比中共有機會休息
直到中共正式將「香港解放宣言」(中英聯合聲明條件)完全實行之前
我地如果一放棄
就會輸得好慘

如果當年黑人運動停左
今日美國黑人一樣會係食屎狗
上巴士見到白人要起身讓位
每個站都要落車等等小事都好
無啦聊聊受到槍擊都無人查都好
呢d其實根本就係香港發生緊

我地要堅持
可能唔係幾個月
可能係好多年
所以
一時三刻唔順風
唔係完場架

兄弟爬山啦

推

真香港人係香港都真係二等公民咁

推一推

光復香港
時代革命

麻包袋

up